新手期權一問

新手真心求教
1）買入call option=Long Call?
2）LC之後賣出番就等於平倉？
3）LC平倉後再冇其他野要跟？（即係唔怕到期日行使要補倉之類問題）
4）LC最大損失=期權金？

真心問求解想學多啲

1 - 4: 係

2）LC之後賣出番就等於平倉？

係，不過唔好搞錯short call, LC平倉係buy to close, 唔好sell to open 同價位既call

3) 無

賣咗冇手尾跟，咁真係好過玩short
long = 博資本增值，十幾萬本一晚變千萬身家大有人在
short = (相對)穩定收入，密食當三番

雖然未必會咁搏去exercise買100股，但都想問一般係點exercise架？打去cs叫人幫手處理？
睇間證券行，有D 個app 有得㩒，不過多數到期日就auto

咁其實新手最好買一張LC賣一張LC去玩，當密食當三番好過一次過買幾張至幾十張以免一下爆晒total loss?
long 有好多種玩法，要做下research，我少做long，幫你唔到。

以咁樣為例子，如果我想賣出平倉，即係我要按「賣出」先岩？

有股係手都可以玩 Long put

我意思係按賣出 一張 （因為而家個倉有1張），就真係等於平倉？

唔該晒各位清

唔係，係嗰個interface 㩒"賣出" 就會變左 short call. 升就蝕死你。好彩你上黎問

嘩好彩有你提醒咋！

睇完條片仲係平搵到個「平倉」制清可唔可以教一教我如果我想平倉arkk LC

唔知點解我個期貨account冇個隻LC係入面比我平倉，清有冇方法幫個忙

睇張圖你唔係持倉有1張LC咩
你賣出可以賣1張 = 平倉
賣多過你持有先係SC

新手同求指教

段片平倉個到唔係講緊FUTURE咩

係呀我有一張LC係手，所以想知賣出個張係咪等於平倉冇手尾跟

段片後面睇唔明，future未識，但有清話要價內先平到倉所以我想穩陣啲問定先，驚按錯short就死

上面清係講價內先EXCISE個OPTION 唔係指價內先賣OPTION

段片後半唔洗理住唔關OPTION事
前半都幾清楚講咗要持有個到係0先SHORT到( SC一個變-1 )
姐係你就咁賣出1張係平倉你家下個張 唔係SHORT
應該係咁

但我唔明#10 點睇咁講

BTW同埋未搞清楚做咩咁夠膽買

即係我而家有一張係手，賣咗就等於平倉冇煩惱？除非好似條片咁講冇LC係手先等於short?

#10清可能冇為意我有一張lc啦所以提醒下我

其實唔係我買係屋企人膽粗粗買買完幫佢執手尾

唔使理上面
總之你當唔同嘅期權編碼係獨立一個product咁睇就啱
Long 1 就 Short 1 平倉
Short 1 就 long 1平倉

明白，咁我去賣出張LC先，不過有多個問題想請教，咁係咪代表我最終以367.18賣出呀？保證金變動係咩黎

你係咪仲有其他倉位？

Option冇喇，得番正股倉

淨低嗰數應該係你用緊嘅保證金
(好似係)

即係如果下次我再做option，大過佢淨低個保證金既數就要入錢落去先得？

應該唔影響我個人資產值架可？

順帶一問，即係賣左持倉個1張就平倉？，

上面班清話係

咁你賣左之後，係咪變咗0？